告警察暴動(學術研究)

申利：並非法律界人士，純學術討論，大家千萬不要亂告。只是看法律條文覺得告警察暴動不無可能，那我們仰慕的警察就很危險了，法律朋友和軍師巴絲也一起想想有沒有漏洞。律政司就算不告，市民眾籌就弊了。

暴動容易入罪，那應該是雙面刃，容易告敵人，也容易告自己友。
最近連救護人員也可入暴動，甚至盛傳告記者暴動，我不相信警察就能無條件完全豁免。
警察暴動，法理上並非完全不可能，試想3萬警察如果一起上街搗亂打人，以槍指嚇，闖入民居，難道不算暴動？其實最破壞社會安寧的，可能就是警察，已經很接近那條線。

1.暴動的前設是，要告得入非法集結："凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧。"

市民本來和平遊行，行使合法的公民權利，但當警察落場加入過分武力，現場立即令人害怕，甚至市民也驚得痛哭。沙田/隻秋哥/速龍亂打靜坐市民，連日港人已手握大把片段，算是理據，不多述。

2. 再來是暴動的條文：如任何參與憑藉第18(1)條(即1的條文)被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。

部分警方在所謂暴動現場，不但沒專業執行職務，妥善緩和在場情況，還不停做出向市民挑釁行為，甚至各種過分武力攻擊市民，如果市民算是暴動，其實他們也沒有離開現場，甚至是火上加油、強化暴動的在場份子，絕對符合破壞社會安寧的定義。他們真的會沒事？

參考條例

18.非法集結
(1)凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)
(2)集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。
(3)任何人如參與憑藉第(1)款屬非法集結的集結，即犯非法集結罪 —— (由1970年第31號第11條修訂)
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。
(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)

19.暴動
(1)如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。 (由1970年第31號第12條修訂)
(2)任何人參與暴動，即犯暴動罪 ——
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁10年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁5年。

推呀

點解8月3、8月4冇人講！

無可能
無一個政權做到

我會罷工

拉哂班仆街黑警坐監，唸起就開心

推 支持

突破盲腸 唔識法律 幫推求解

隻隻坐十年

無咩可能律政司點會告自己人

律政司未以公眾利益唔提告囉

但係搵邊個去告佢地?

有精力諗下點幫義士好過啦，啲狗返緊工點畀你拗到佢係非法集結呢

告到的話，佢哋一早坐緊監啦
問題係邊個負責檢控呀

唔拘捕 唔檢控 唔搜證
全部都係我啲人 你點告啊

推

pish

提私人檢控？
但係點做搜證？
但係做到應該make到noise

點解外國既司法部係獨立

香港律政司完全係聽政府命令

香港重光後一定要改革律政司

私人撿控最困難在於搜證，但暴動罪本身並不難搜證，理論上現場如果是暴動，留在現場人士就算參與暴動罪。

那警方如果已定性了現場是暴動，餘下的只是證實他們在現場，並做了超出職務範圍應做的事(如他們威脅記者阻差辦公一樣，在職也可犯法)，甚至警方根本是現場破壞社會安寧本身的源頭。這變相等於獨立調查。

幫推

但係暴動base on非法集結
首先要proof到班狗呢樣